\subsection{Kennlinie und Charakterisierung der Brennstoffzelle}

\begin{figure}[h]
\readdef{daten/brz_params.txt}{\paramsdef}
\readArrayij{\paramsdef}{params}{1}
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
        xlabel={$I/\SI{}{A}$}, ylabel={$U/\SI{}{V}$},
        %only marks,
        legend entries={Reihenschaltung, Parallelschaltung, Theoriekurve},
        %legend style={at={(0.97,0.05)}, anchor=south east},
        %xmin=3.25, xmax=10.4
    ]
    \addplot+ [only marks, mark=o] table [x=I_r, y=U_r] {./daten/brz_UI.txt};
    \addplot+ [only marks, color=orange, mark=triangle] table [x=I_p, y=U_p] {./daten/brz_UI.txt};
    \addplot[domain=0:.55, color=red, smooth, mark size=0, samples=200] {1.23 - 1.381e-23 * 296.7 / ( \arrayij{params}{1}{1} * 2 * 1.602e-19 ) * (ln(x) - \arrayij{params}{2}{1}) - \arrayij{params}{3}{1} * x};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Kennlinie der Brennstoffzelle mit gefitteter Theoriekurve. Die Messwerte der Parallel und Reihenschaltung wurden jeweils auf eine Zelle umgerechnet (unter der Annahme identischer Zellen).}
\label{fig:brzUI}
\end{figure}

\Cref{fig:brzUI} Zeigt die Kennlinie der Brennstoffzelle.
Bei der Reihenschaltung misst man $2 U(I)$ und bei der Parallelschaltung $U(I/2)$, wenn $U(\cdot)$ die Spannungskurve einer einzelnen Brenstoffzelle bezeichnet. Daher lassen sich die Werte also einfach auf eine einzelne Zelle zurückrechnen

In diese Datenpunkte wurde die Kurve aus \cref{eq:GesamteUeberspannung} geffitet%
\footnote{mit \texttt{scipy.odr}}%
, mit $\alpha$, $\ln(I_0)$ und $R_\mathrm{in}$ als freien Parametern, $E_0:=U_{theo}=\SI{1.23}{V}$ und vernachlässigtem $\eta_\mathrm{Diff}$ (da die hier auftretenden Ströme klein sind). Daraus erhält man folgende Werte, je nachdem welche Messreihen man berücksichtigt:
%
\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\[
\begin{tabular}{c|ccc}
    & Parallels. & Reihens. & beide \\
    \hline
    $\alpha$ & $0.211 \pm 0.012$ & $0.184 \pm 0.009$ & $0.194 \pm 0.007$ \\
    $I_0$ in \SI{}{\micro A} & $23^{+12}_{-8}$ & $52^{+22}_{-16}$ & $41^{+13}_{-10}$ \\
    $R_\mathrm{in}$ in \SI{}{\Omega} & $0.866 \pm 0.027$ & $0.791 \pm 0.015$ & $0.822 \pm 0.013$ \\
\end{tabular}
\]
%
Die Werte aus der Parallel- und Reihenschaltung stimmen nur grob überein, was vermutlich daran liegt, dass die Zellen nicht ganz identisch und unsere Annahmen deshalb nicht ganz richtig sind.



